方仲賢到台致歉：不可能批評支持香港的民進黨

有錯就要認，專程去台灣致歉，方慎言好波

（不過賢仔啲Mandarin真係唔太掂...）

〔記者鍾麗華／台北報導〕香港浸會大學學生會長方仲賢日前在臉書發文質疑民進黨「只想用香港人的鮮血換取台灣人的選票」，他日前已透過臉書發文致歉，今天專程來台澄清，他強調，他的言論被有心人士扭曲，他不可能批評一向支持香港的民進黨。

方仲賢上週隨香港大專學界國際事務代表團來台與時代力量召開記者會，不過，蔡政府定調，現行「港澳條例」已有規範，不需要另立「難民法」，方仲賢返港後的臉書發文，卻被國民黨拿來攻擊民進黨政府，國民黨總統候選人韓國瑜今晚在臉書發文指出，民進黨利用香港反送中抗議，操作「芒果乾」騙取選票，對「難民法」卻扭捏作態。

方仲賢今天與香港大專學界國際事務代表團代表張崑陽、呂天忻來台，拜會陸委會等相關單位，親自致歉，盼能平息風波。方仲賢解釋，當初發文是希望有更多台灣人能關注香港，而「人血饅頭」的字眼，在香港常被用在政治事件上，沒想到在台灣卻被放大。

方仲賢強調，他從來不認為民進黨是所謂「吃人血饅頭」，因為他在7月、第一次來台灣時，見到很多台灣人十分支持香港的民主運動，非常感動。而且他從不覺得台灣人幫助香港人是理所當然的，因為爭取民主，是當地人的責任。

張崑陽認為，學生的政治敏感度太低，尤其現在正值台灣總統大選，他們低估相關言論被政黨炒作的情況，有政黨利用方仲賢的失言，影響台灣的輿論、攻擊其他黨派，並非他們所樂見。

對於國民黨現在轉而支持「難民法」，張崑陽質疑，從國民黨過去對香港議題態度，讓人感到懷疑，尤其韓國瑜還進過香港中聯辦，中聯辦是中共治港統戰的工具，就算國民黨支持「難民法」，但以國民黨對中國的立場，若未來執政，台灣的利益恐也受損，這不是港人願意看到的。

張崑陽指出，學生會上次來台，是希望民進黨政府能多幫香港，無論是「港澳條例」第十八條或是「難民法」，「甚至有第三個或第四個方案，我們都歡迎」，同時也尊重台灣政府自主，「無論用什麼方法，可以幫香港就好了」。

呂天忻說，七月以來，香港學生會代表團已來台五次，他們也與台灣各大學的學生會聯繫。她相信今天香港學生抗爭者面對的問題，跟過去台灣人民對抗國民黨威權時代是一樣的。

Source: 自由時報

借po

發動世界級遊行！Who stand with us世界巡遊！

年輕係本錢都係缺陷
講究既係態度 有擔當係好事
keep it up

1/10

年輕唔係犯錯嘅借口！
但呢次知錯能改做得好

幫賢仔你推下 2/10 不割！

3/10

4/10

5/10

6/10 希望台灣手足見到

7/10

8/10

9/10

10/10